有無人好憎自己老豆

點解多數都係見人地日嘈夜嘈既係老母
但反而我老豆就一返工返黎就嘈仲要好撚大聲
呢年啱啱fg兩個月搵唔到工就講到我好似兩年日日無搵工咁
好喇終於呢個月搵到份工喇又話我份工無前途又話我比人呃
又話自己做左五十幾年人佢講既野就係啱
但無諗過佢自己返左咁耐工全部都係低下基層既工

我啱啱畢業想追下夢唔想是但返份工
想為我係呢方面儲下經驗
比佢講到其他人做幾份pt成功過我
比佢講到我呢行無前途搵唔到大錢

佢一直嘈一直嘈我都無出聲
唔係無point同佢傾
因為我知佢份人唔講道理
佢講野矛盾同埋永遠以自己角度諗
又唔知自己諗野主觀
又唔知返個四十幾年既工全部都係低下工種(亦無做返我呢行)
又唔知我有咩夢想同埋定左目標又唔知
又睇唔起我想返既工
好羨慕其他人既老豆可以好似fd咁
至少有野要傾個陣會分享下自己合理既意見
而唔係覺得自己既意見係啱哂有佢講無你講
一直自己講足幾廿分鐘既主觀意見
同一樣野幾日重複一次

打呢篇野個陣就直直佢係道嘈
我只係想講
你而家睇唔起我
我之後有咩成就我一定唔會同你分享

明白 但你依家都係寄人籬下
唯有吞聲忍氣
遲下自己搬出去咪可以老死不相往來